重要！！8月5己經決定罷工嘅入一入黎！可以令更多人參與

如果已經決定到罷工嘅當然冇問題，但相信仲有一部分人15/16！我地要幫下佢地！
反正都決定左罷就要搵野做下！

1. 06:30 全港地鐵不合作運動
2. 有車嘅手足就早上慢駛買早餐睇風景，見到有好食早餐，俾多少少$320 慢慢食～

幫到自己幫埋人地！大家都係想要個藉口返唔到工姐

自推

岩呀 開始多post要幫人罷工

自己入波都要助攻人嫁ma

推

係隊友緊係要無私

一於助攻

呼籲當日各OL西裝罷工者着返平時返工衫，保護其他手足，大隱隱於市！

sd 左email但公司冇覆點搞
又請假？

可以借鑑法國大罷工過程

沙高斯上任後立即將改革福利制度的議案送入國會﹐很多改革都獲迅速通過﹐而人民看見他勤奮工作﹐大部份都表示滿意他的施政。另一方面﹐工會看見沙高斯不懼強烈的阻力屢行他的諾言﹐知道鬥爭是不可避免﹐便計劃在十一月與政府正面鬥爭。

工會在十月中旬已嘗試小型罷工﹐感覺時機成熟﹐於是在11月14日發動全國公共火車及地下鐵路大罷工﹐使倚賴公共交通上班的人需要找其他交通公具﹐結果整國交通混亂﹐人人都花費很多時間。

這次像以往法國大罷工一樣﹐一群工會罷工﹐其他工會支援﹐結果罷工者包括印刷工人（結果很多報紙不能印發）、能源及發電廠工人（結果很多油站關閉）、海關和稅收之公務員、消防員、部份教師、大學生（結果很多大學取消上課）等等。當然他們都有不同理由而開始罷工﹐有些抗議政府以裁員來削減財政赤字﹐有些抗議政府削除不公平之提早退休制度（就是一些行業准許工人五十歲退休﹐而其他行業則只能在六十歲退休）﹐有些抗議政府容許大學向私人機構籌款﹐但他們共同的目標就是強迫沙高斯總統終止改革。

但沙高斯在大罷工後便沒有露面﹐只在一星期後向全國人民表示他改革的目標堅決﹐絕不屈服﹐與工會的談判則由總理和勞工部部長負責。最後﹐各運輸工會讓會員投票決定是否要繼續罷工﹐而大部份工人決定停止罷工﹐維持了十天的大罷工正式結束﹐雖然仍有其他行業工會不願意停止﹐但大勢已去﹐相信不會拖延太久。

為何大罷工失敗呢？

（一）大部份人民不支持罷工﹕法國經濟走下坡﹐是有目共睹的﹐人民都知道沙高斯所提出的改革是有必要的。當大罷工開始後﹐民意調查報告有70%人民支持總統、反對工會罷工。最後更有示威者遊行支持總統要強硬處理。當上班市民浪費時間、油站關閉、商店生意下降﹐市民和商人都異口同聲埋怨工會。當一些極端罷工者破壞鐵路電線時﹐人民更認為工會支持不法行為。罷工者看見形勢不利﹐只有最後讓步。

（二）政府策略的成功﹕總統以低調處理大罷工﹐不作倉促行動﹐使工會知道政府站於有利的地位﹐自己很難會成功。另一方面﹐政府亦使用分化的策略﹐勸諭溫和派之工會開始談判。當一些工會接受談判時﹐很多罷工之工人便投票停止罷工。

（三）總統施政的作風﹕沙高斯從政以來一直作風明朗﹐講做就做。當自己政黨內當權派反對他﹐他仍不懼怕﹐鼓起勇氣堅持自己的理想。上任總統以後﹐仍然維持原有態度。當他向全國人民宣佈他絕不屈服﹐工會知道勝利的機會極微﹐只有最後讓步。

無條件支持全港地鐵不合作運動

幫d唔知罷唔罷工好嘅人諗埋借口